漫画『孔雀王』作者・荻野真さん死去 享年59 伝奇SF作品で人気

アニメ化・実写化もされた漫画『孔雀王』などで知られる漫画家の荻野真（おぎの・まこと）さんが、4月29日に腎不全のため死去した。享年59。同作が連載された『ヤングジャンプ』の公式サイトで10日、発表された。

【画像】漫画家の荻野真さんの作品『孔雀王退魔聖伝』など

荻野さんは1959年生まれ、岐阜県出身。85年に『孔雀王』にて『週刊ヤングジャンプ』で漫画家デビュー。以後、同誌にて『孔雀王退魔聖伝』『夜叉烏』『ALGO！』『小類人』『拳銃神』『孔雀王曲神記』などを連載し、独自の世界観からなる伝奇SF作品は多大な人気を博した。

葬儀は今月8日に近親者のみにて執り行われた。サイトでは「これまでの読者の皆さまのご愛顧に対し深謝しますとともに 謹んでご逝去の報告を申し上げます」と追悼の意を表した。

我細個勁鐘意玩mega drive 果隻孔雀王

59 咁後生 ?

呢個真係經典

葉蘊儀 阿部寬 阿修羅

F

又一大師殞落，rip

估唔到，真係一代經典。